鍾逸傑安息禮拜 林鄭「哽咽」致辭：他臨終前囑要注重民生 增加房屋供應

有「新市鎮之父」稱號的前布政司鍾逸傑，9月30日在伊利沙伯醫院病逝，享年92歲，他的安息禮拜今日（25日）在中環聖約翰座堂舉行。特首林鄭月娥、全國政協副主席梁振英及夫人、前特首曾蔭權伉儷，以及多名政商界人士出席。有出席者引述林太發言時表示，她在鍾逸傑臨終前答應會改善民生及增建房屋。

安息禮拜於早上11時開始，林鄭月娥約10時45分到場，她步入座堂前與鍾逸傑女兒Bryony擁抱良久慰問。其間前特首、全國政協副主席梁振英到場，當時與林鄭月娥未有交流，梁振英其後亦與鍾逸傑的家屬擁抱。林太離場時再與Bryony擁抱，並與鍾逸傑女婿Craig Bates、三名外孫握手道別。

出席安息禮拜的前申訴專員戴婉瑩引述林太致辭內容，她說，林太表示鍾逸傑關心香港發展，她在鍾逸傑臨終前探望數次，提及鍾逸傑叮囑她要注重民生，增加房屋供應，林太稱答應會以此為施政重點。戴婉瑩續說，林太致辭時比較「感性」，其間數度哽咽。另一出席者也引述林太稱，鍾逸傑提醒她要「help the poor, build more housing（幫助弱勢，增建房屋）」。

戴婉瑩講述，在安息禮拜上，鍾逸傑的兩名外孫女誦讀經文，另一中大畢業生誦讀詩篇。6人負責扶靈，包括鍾逸傑的律師好友、前運輸署長霍文、男外孫Simon Bates、足總前主席許晉奎、新界鄉議局主席劉業強，以及醫生徐世豪。

安息禮拜雲集政商界名人，現場擺滿近百個花牌，送別者包括特首林鄭月娥、沒有出席的全國政協副主席董建華等。其餘出席者包括政務司長張建宗、律政司長鄭若驊、行政會議成員葉劉淑儀、行政會議成員羅范椒芬、前政務司長陳方安生、公務員事務局前局長俞宗怡、香港中文大學前校長沈祖堯等。

消費死者

增建房屋比支那蝗紅二代貪官買？

屌你老母抽死人水

佢支持姐姐架，妹妹你收皮啦

臨死有無可能仲講呢啲嘢

哽咽?

林太...我就死啦, 記得幫我起樓...

真係仆街到呢

他朝一日可以出席佢嘅喪禮, 相信所有人都係同一個表情

佢同大波驊嘅「哽咽」

睇左做777臨終

人渣中的極品

哽咽???

笑住哽咽?

後面係咪煲呔?

撚我都唔信 鐘SIR會咁叫你囉
ON撚鳩

死人都要消費一輪先肯收手

係

係咪死左都要抬人上枱呀林鄭

連死人都唔放過，利用得就利用，林奠快撚啲死﹗

再後面係咪689

有我出場

死人水都抽

屌你厚硬無恥到

林奠： 抵啦屌你老母

唯獨唔見老懵董

明明聽見鍾逸傑臨終前叫林鄭答應五大訴求及解散警隊。

老公情信寫要落實一國兩制添
very on 9

貪曾就真係哽咽

林太，人哋都死咗，你放過人啦
死咗都要俾你抽水，想為自己加分，屌你老母

鐘sir：收手吧，五大訴求，缺一不可

林奠連死者都唔放過 仆街到

抽哂四任特首

鱷魚淚

俾中聯辦一嘢掃咗幾十伙

借死人過橋 落地獄啦

屌佢係咪痴撚線架

入去之前門口有冇收你部手機?

Google咗鍾逸傑原來係英國人黎（個名好中文 雖然我都知翻譯得好本地化）
人之將死 其言也善
人地英國佬臨死之前都掛住香港人福祉
你條土生土長pk就消費死者

條友奶共架

又話去恤個髮都唔得，突然間係人哋臨終前又探過幾次？係臨終幾多年前探過

我一定忍唔住大笑
到時唔好當我係鬼

唔係呀嘛
唔講唔知
咁係咪應該講抵死

同 (我笑就等於憤怒) 的個個總統有乜分別

on9先信佢

林奠岩先唔係好好笑容既咩
做咩扮喊呀

好賤格

屌你死人都要消費一下

用臺灣謀殺案過橋做政治任務，宜家仲要消費死者。7婆，你地獄就一定落硬嘅啦，但願你個兩公子唔會因為你呢個老母而生仔無___啦

死咗都要抽人水

哇屌你老味 用死人過橋 係咪人黎架

個人仲黑過舊炭

做咩同天使咁frd

On9 先信

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

點會

好多黑衫暴徒

惡毒女人的強項

柒婆借死人宣傳自己，十分賤格

屌你老母過咗身都唔放過

嘩, 呢張相好撚正, 貪曾, 689, 777 唔知現場有冇傾計

痴撚線 呢d 真係食人血曼頭

死人都攞黎抽水 人渣至極

人地白事都要政治化 正一仆街臭閪黎

係喪禮到宣傳佢都算係第一個....

快d到佢

成班賤種人，我屌

知道係柒婆個仔都唔會比佢中岀啦下話

仆街 咁都要消費死者

Update吓收到咩新消息

689同曾生都無笑
係條柒婆先係咁撚樣
咩場合做咩事柒婆真係唔撚識
689喺碼在位時無失禮國際
柒婆真係好撚影衰香港
鄭月娥你考幾多個第一都係垃圾

香港死傷咁多人，佢眉頭都冇皺一下

真係柒到冇得再柒嘅柒柒柒婆

哽你老母咽咩
屌你老母死柒婆

屌又消費死人

真係幾大波

個仆街都幾好笑容啊

柒婆假撚到⋯

他臨終前說：好快到妳

地獄直通車留番個位畀妳

條友真係無時無刻都笑笑口

痴咗

收皮啦！賤人！

佢係咪痴撚線
講光復香港時代革命我仲會信

死人都利用

羅范幾正

Help the poor?但林鄭標籤咗佢地起社會冇持份

借死人把口講嘢？

Hi錯負皮sor

屌 喊撚夠未呀 做得首長就唔好成日拎個弱者樣出黎俾人睇啦

屍血曼頭

Snowdown個期689話不會回應個別事件，如果係777應該會話美國講野係廢話，干涉內政

唔至食人血饅頭, 而家竟然食到死人饅頭

咁都可以借題做show痴撚線

暴君博同情。

鬼佬中國通通常賴共
另一個叫衛奕迅

鐘生發夢果陣叫我地爭取5大訴求
仲叫埋林鄭快d死wor
各位聽唔聽到

佢自己on9，就以為個個都on9，吹得就吹

鍾逸傑同我講要解決現時香港問題
要解散警隊 追究警方濫用暴力人士
李家超、鄭若驊同林鄭要下台
佢臨走之前仲要講 五大訴求 缺一不可
利申：識問米

林柒： 90幾係笑喪，笑喪都唔笑得

人地都清白左，唔好再叫人貪曾啦

佢06年發展局局長 做到2019 土地供應 長期都唔足
人地在生時 唔做 人死左先拎光環

貪曾真係一夜白咁款

唔好放到咁大

由你依個仆街冚家剷把口講出嚟再好嘅意見都變成垃圾

呢條柒婆真係好叻扮喊

人哋外國人死前都掛住要整理好香港d民生，呢條㭍婆，滿手鮮血，勾結紅黑勢力，香港冇你d咁嘅人！